%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 1 %%%%%%

\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA

%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creación de la cuadricula de 3 columnas
	\begin{flushleft}\textbf{B} \end{flushleft}
	\begin{longtable}[H]{|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|}
		%Creamos una linea horizontal
		\hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
		\multicolumn{3}{|c|}{$pf = 1pav$} \\ \hline
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
		%Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
		$P =  COP  200{.}000$   													& $i_{1} = 10\%\textit{ptv} $  		& $i_{2}=?\%pav$    							\\

		$F= COP  292{.}820$ & $n=\frac{360 \textit{días}}{360 \textit{días}} =1 pav$   		&
		\\\hline

		%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
		%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES


		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
		%Deberán descargar las imágenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
		%n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
		\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=1]{2_Capitulo/ejemplos/1/Capitulo2Ejercicio1c.pdf} }   \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA



		%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS

		\multicolumn{3}{|c|}{$F = P(1+i)^n \hspace{0.3cm} \textit{Valor futuro}$} \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$ COP  292{.}820= COP  200{.}000(1+i_{2})^1$} \\
		\multicolumn{3}{|c|}{$\frac{ COP  292{.}820}{ COP  200{.}000}-1=i_{2}$} \\
		\multicolumn{3}{|c|}{$i_{2}=0.4641\equiv46.41\%pav$}
		\\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
		\multicolumn{3}{|c|}{$i_{2}=46.41\%pav$}  \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
